[
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir que la electricidad es un fen\u00f3meno natural?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir que la electricidad es un fen\u00f3meno natural?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Que no ha sido inventada",
       "Que se invent\u00f3 hace much\u00edsimo tiempo",
       "Que no se puede generar artificialmente",
       "Que es ecol\u00f3gica"
    ]
  },
  {
    "title": "La electricidad y el magnetismo son dos _______ del mismo fen\u00f3meno, el electromagnetismo",
    "question": "La electricidad y el magnetismo son dos _______ del mismo fen\u00f3meno, el electromagnetismo",
    "image": "",
    "choices": [
       "Manifestaciones",
       "Efectos",
       "Fuerzas",
       "Magnitudes"
    ]
  },
  {
    "title": "La palabra electricidad viene del griego elektron, qu\u00e9 significa...",
    "question": "La palabra electricidad viene del griego elektron, qu\u00e9 significa...",
    "image": "",
    "choices": [
       "\u00c1mbar",
       "electricidad",
       "Im\u00e1n",
       "Rel\u00e1mpago"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo se llamaba el griego que le dio nombre a la electricidad?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo se llamaba el griego que le dio nombre a la electricidad?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Tales",
       "Pit\u00e1goras",
       "Theodorakis",
       "Arist\u00f3teles"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ndo se le puso nombre a la electricidad y comenzaron a estudiarse sus efectos?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo se le puso nombre a la electricidad y comenzaron a estudiarse sus efectos?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Alrededor del a\u00f1o 600 AC, con la civilizaci\u00f3n griega",
       "A finales del XVIII, con la revoluci\u00f3n cient\u00edfica",
       "A finales del siglo XIX, con la l\u00e1mpara el\u00e9ctrica",
       "En el siglo XV, con la pila de Volta"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ndo decimos que comienza el uso comercial de la electricidad?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo decimos que comienza el uso comercial de la electricidad?",
    "image": "",
    "choices": [
       "A finales del siglo XIX, con la l\u00e1mpara el\u00e9ctrica",
       "En la antigua Grecia",
       "Con la Revoluci\u00f3n Cient\u00edfica, a finales del siglo XVIII",
       "A mediados del siglo XX, con la invenci\u00f3n del transistor"
    ]
  },
  {
    "title": "La experimentaci\u00f3n cient\u00edfica con la electricidad comenz\u00f3, aproximadamente...",
    "question": "La experimentaci\u00f3n cient\u00edfica con la electricidad comenz\u00f3, aproximadamente...",
    "image": "",
    "choices": [
       "A finales del siglo XVIII",
       "A finales del siglo XIX",
       "A principios del siglo XX",
       "A finales del siglo XVII"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 hecho hist\u00f3rico coincidi\u00f3 en el tiempo, aproximadamente, con el comienzo de la experimentaci\u00f3n cient\u00edfica con la electricidad?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 hecho hist\u00f3rico coincidi\u00f3 en el tiempo, aproximadamente, con el comienzo de la experimentaci\u00f3n cient\u00edfica con la electricidad?",
    "image": "",
    "choices": [
       "La Revoluci\u00f3n Francesa",
       "El Descubrimiento de Am\u00e9rica",
       "La llegada del hombre a la Luna",
       "La fundaci\u00f3n del Imperio Romano"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l no pertenece a la \u00e9poca de la revoluci\u00f3n cient\u00edfica?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l no pertenece a la \u00e9poca de la revoluci\u00f3n cient\u00edfica?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Edison",
       "Galvani",
       "Volta",
       "Faraday"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCon qu\u00e9 descubrimiento decimos que comenz\u00f3 el uso de la electricidad de manera comercial?",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 descubrimiento decimos que comenz\u00f3 el uso de la electricidad de manera comercial?",
    "image": "",
    "choices": [
       "La l\u00e1mpara el\u00e9ctrica",
       "La pila de Volta",
       "El \u00e1mbar frotado contra alg\u00fan tejido",
       "El transistor"
    ]
  },
  {
    "title": "La implantaci\u00f3n y desarrollo comercial de la electricidad comenzaron con la l\u00e1mpara el\u00e9ctrica...",
    "question": "La implantaci\u00f3n y desarrollo comercial de la electricidad comenzaron con la l\u00e1mpara el\u00e9ctrica...",
    "image": "",
    "choices": [
       "A finales del siglo XIX",
       "A comienzos del siglo XX",
       "A mediados del siglo XX",
       "A comienzos del siglo XIX"
    ]
  },
  {
    "title": "La era de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n se desarrolla sobre la electricidad y el componente fundamental sobre el que se asienta es...",
    "question": "La era de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n se desarrolla sobre la electricidad y el componente fundamental sobre el que se asienta es...",
    "image": "",
    "choices": [
       "El transistor",
       "La l\u00e1mpara el\u00e9ctrica",
       "El electroim\u00e1n",
       "El rel\u00e9"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ndo est\u00e1 cargado un cuerpo?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo est\u00e1 cargado un cuerpo?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Cuando tiene m\u00e1s cargas de un signo que de otro signo",
       "Cuando tiene igual n\u00famero de cargas positivas y negativas",
       "Cuando tiene m\u00e1s cargas positivas que negativas",
       "Cuando tiene m\u00e1s cargas negativas que positivas"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ndo decimos que un cuerpo est\u00e1 cargado?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo decimos que un cuerpo est\u00e1 cargado?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Cuando tiene m\u00e1s electrones que protones, o al rev\u00e9s",
       "Cuando tiene todas las cargas",
       "Cuando tiene m\u00e1s cargas de signo positivo que de signo negativo",
       "Cuando tiene m\u00e1s cargas de signo negativo que de signo positivo"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 part\u00edculas del \u00e1tomo est\u00e1n cargadas?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 part\u00edculas del \u00e1tomo est\u00e1n cargadas?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Los electrones, negativamente, y los protones, positivamente",
       "Los electrones, negativamente, y los neutrones, positivamente",
       "Los protones, positivamente, y los neutrones, negativamente",
       "Los electrones, positivamente, y los protones, negativamente"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 NO es una corriente el\u00e9ctrica?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 NO es una corriente el\u00e9ctrica?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Un conjunto de electrones almacenados en un punto determinado",
       "Electrones movi\u00e9ndose a trav\u00e9s de un conductor",
       "Electrones que van de un polo a otro de un circuito",
       "Un flujo el\u00e9ctrico a trav\u00e9s de un medio"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es un material conductor?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es un material conductor?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El aluminio",
       "El agua destilada",
       "El aire",
       "El pl\u00e1stico"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es un material aislante?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es un material aislante?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El agua destilada",
       "El cobre",
       "El grafito",
       "El agua salada"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l de estos es un material aislante?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l de estos es un material aislante?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El vidrio",
       "El agua con sal",
       "El aluminio",
       "El grafito"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l de estos es un material aislante?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l de estos es un material aislante?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El pl\u00e1stico",
       "El agua con sal",
       "El aluminio",
       "El grafito"
    ]
  },
  {
    "title": "Un material aislante presentar\u00e1...",
    "question": "Un material aislante presentar\u00e1...",
    "image": "",
    "choices": [
       "Una resistencia muy alta",
       "Una resistencia muy baja",
       "Una conductividad muy baja",
       "Una corriente muy baja"
    ]
  },
  {
    "title": "Un material conductor presentar\u00e1...",
    "question": "Un material conductor presentar\u00e1...",
    "image": "",
    "choices": [
       "Una resistencia muy baja",
       "Una resistencia muy alta",
       "Una conductividad muy baja",
       "Una corriente muy alta"
    ]
  },
  {
    "title": "Un material conductor presentar\u00e1...",
    "question": "Un material conductor presentar\u00e1...",
    "image": "",
    "choices": [
       "Una resistencia muy baja",
       "Una resistencia muy alta",
       "Una oposici\u00f3n alta al paso de la corriente",
       "Una mala conductividad"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno decimos que es otra expresi\u00f3n de la electricidad?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno decimos que es otra expresi\u00f3n de la electricidad?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El magnetismo",
       "El calor",
       "La luz",
       "El movimiento"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes dispositivos el\u00e9ctricos NO produce ning\u00fan movimiento?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes dispositivos el\u00e9ctricos NO produce ning\u00fan movimiento?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Un LED",
       "Un motor",
       "Un altavoz",
       "Un actuador lineal"
    ]
  },
  {
    "title": "Un motor el\u00e9ctrico por el que pasa una corriente produce...",
    "question": "Un motor el\u00e9ctrico por el que pasa una corriente produce...",
    "image": "",
    "choices": [
       "Movimiento y calor",
       "Movimiento",
       "Calor",
       "Electromagnetismo"
    ]
  },
  {
    "title": "Los efectos de la corriente el\u00e9ctrica que nombramos son:",
    "question": "Los efectos de la corriente el\u00e9ctrica que nombramos son:",
    "image": "",
    "choices": [
       "Luz, calor, movimiento y sonido",
       "Electromagnetismo, luz, calor y movimiento",
       "Electroluminiscencia, calor, movimiento y sonido",
       "Energ\u00eda, movimiento, calor y sonido"
    ]
  },
  {
    "title": "Siempre que hay una corriente el\u00e9ctrica, se produce...",
    "question": "Siempre que hay una corriente el\u00e9ctrica, se produce...",
    "image": "",
    "choices": [
       "Calor",
       "Resistencia el\u00e9ctrica",
       "Voltaje",
       "Carga el\u00e9ctrica"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l no se corresponde con la corriente continua?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l no se corresponde con la corriente continua?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Solemos manejar grandes voltajes con ella",
       "Siempre tiene el mismo sentido",
       "Es la que proporcionan las bater\u00edas y pilas",
       "Podemos obtenerla de adaptadores de red"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente alterna?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente alterna?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Es la que nos dan las pilas y bater\u00edas",
       "Cambia continuamente de sentido",
       "Es la que viene de la red, es decir, de los enchufes",
       "Solemos manejar voltajes mayores que con la corriente continua"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 aparato funciona con Corriente Alterna?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 aparato funciona con Corriente Alterna?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Lavadora",
       "Ordenador port\u00e1til",
       "Reloj digital",
       "Tel\u00e9fono m\u00f3vil"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l de estos aparatos funciona con corriente continua?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l de estos aparatos funciona con corriente continua?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Un tel\u00e9fono m\u00f3vil",
       "Un secador del pelo",
       "Una vitrocer\u00e1mica",
       "Una lavadora"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente alterna?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente alterna?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Solemos manejar voltajes menores que con la corriente continua",
       "Cambia continuamente de sentido",
       "La podemos obtener de la red, es decir, en los enchufes",
       "Podemos obtenerla a partir de corriente continua gracias a un adaptador"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente continua?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l NO se corresponde con la corriente continua?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Solemos manejar grandes voltajes con ella",
       "Siempre tiene el mismo sentido",
       "Es la que nos dan las pilas y bater\u00edas",
       "La podemos obtener de la red gracias a los adaptadores de corriente"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es la carga de un \u00e1tomo en su estado natural?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la carga de un \u00e1tomo en su estado natural?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Neutra",
       "Positiva",
       "Negativa",
       "Depende del \u00e1tomo"
    ]
  }
]