[
  {
    "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el consumo energ\u00e9tico de un procesador?",
    "question": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante el consumo energ\u00e9tico de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Porque supone una parte importante del costo total del procesador.",
       "Porque si consume mucha energ\u00eda se puede quemar debido al sobrecalentamiento.",
       "Porque los procesadores que consumen m\u00e1s son m\u00e1s caros de comprar.",
       "Porque el consumo excesivo ralentiza la velocidad del procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante reducir el consumo de energ\u00eda de un procesador en los dispositivos m\u00f3viles?",
    "question": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante reducir el consumo de energ\u00eda de un procesador en los dispositivos m\u00f3viles?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Para alargar la duraci\u00f3n de la bater\u00eda del dispositivo.",
       "Para aumentar la velocidad del procesador.",
       "Para mejorar la calidad de la pantalla.",
       "Para reducir el tama\u00f1o del dispositivo."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo puede reducirse el costo de mantenimiento de los ordenadores conectados a la red el\u00e9ctrica?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo puede reducirse el costo de mantenimiento de los ordenadores conectados a la red el\u00e9ctrica?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Reduciendo el consumo el\u00e9ctrico del procesador.",
       "Aumentando el consumo el\u00e9ctrico del procesador.",
       "Disminuyendo la velocidad del procesador.",
       "Desconectando el ordenador de la red el\u00e9ctrica."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPor qu\u00e9 se cambian los procesadores de los servidores antes de que acabe su vida \u00fatil?",
    "question": "\u00bfPor qu\u00e9 se cambian los procesadores de los servidores antes de que acabe su vida \u00fatil?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Para ahorrar energ\u00eda y reducir costos por factura el\u00e9ctrica.",
       "Porque los procesadores se desgastan con el tiempo y dejan de funcionar.",
       "Para aumentar la velocidad de los servidores.",
       "Para mejorar la calidad de los servidores."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 es el TDP en relaci\u00f3n con el consumo de energ\u00eda de un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 es el TDP en relaci\u00f3n con el consumo de energ\u00eda de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Es la cantidad de potencia que consume un procesador en m\u00e1xima carga.",
       "Es la cantidad de potencia que consume un procesador en reposo.",
       "Es la cantidad de potencia que consume un procesador en funcionamiento normal.",
       "Es la cantidad de potencia que consume un procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ntos vatios consume una CPU t\u00edpica de un ordenador personal en funcionamiento normal?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos vatios consume una CPU t\u00edpica de un ordenador personal en funcionamiento normal?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Alrededor de 100 vatios.",
       "Alrededor de 20 vatios.",
       "Alrededor de 50 vatios.",
       "Alrededor de 500 vatios."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ntos vatios consume una CPU t\u00edpica de un tel\u00e9fono inteligente en funcionamiento normal?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos vatios consume una CPU t\u00edpica de un tel\u00e9fono inteligente en funcionamiento normal?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Alrededor de 5 vatios.",
       "Alrededor de 100 vatios.",
       "Alrededor de 50 vatios.",
       "Alrededor de 200 vatios."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 es la frecuencia de reloj de un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 es la frecuencia de reloj de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Es la frecuencia a la que funciona un procesador y determina la cantidad de instrucciones que podr\u00e1 ejecutar en un segundo.",
       "Es la cantidad de instrucciones que puede ejecutar un procesador en un segundo.",
       "Es la cantidad de energ\u00eda que consume un procesador en un segundo.",
       "Es la cantidad de memoria que puede almacenar un procesador en un segundo."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1les son las frecuencias t\u00edpicas de los procesadores actuales para ordenadores personales y tel\u00e9fonos inteligentes?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1les son las frecuencias t\u00edpicas de los procesadores actuales para ordenadores personales y tel\u00e9fonos inteligentes?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Desde los 1000MHz hasta los 4000MHz.",
       "Desde los 100MHz hasta los 400MHz.",
       "Desde los 5000MHz hasta los 8000MHz.",
       "Desde los 2000MHz hasta los 6000MHz."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 efecto tiene una mayor velocidad de reloj en el rendimiento de un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 efecto tiene una mayor velocidad de reloj en el rendimiento de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Lo hace m\u00e1s r\u00e1pido si el resto de par\u00e1metros se mantienen iguales.",
       "Lo hace m\u00e1s lento si el resto de par\u00e1metros se mantienen iguales.",
       "No tiene ning\u00fan efecto en el rendimiento del procesador.",
       "Aumenta el consumo energ\u00e9tico pero no afecta al rendimiento."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 es el overclocking?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 es el overclocking?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Es una t\u00e9cnica que consiste en hacer funcionar a un procesador a una frecuencia m\u00e1s elevada que la frecuencia para la que est\u00e1 dise\u00f1ado.",
       "Es una t\u00e9cnica que consiste en hacer funcionar a un procesador a una frecuencia m\u00e1s baja que la frecuencia para la que est\u00e1 dise\u00f1ado.",
       "Es una t\u00e9cnica que consiste en reducir la cantidad de instrucciones que puede ejecutar un procesador en un segundo.",
       "Es una t\u00e9cnica que consiste en aumentar la cantidad de memoria que puede almacenar un procesador en un segundo."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias del overclocking en un procesador?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias del overclocking en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Mayor consumo energ\u00e9tico y la posibilidad de fallos en el sistema.",
       "Menor consumo energ\u00e9tico y aumento del rendimiento.",
       "No tiene ning\u00fan efecto en el procesador.",
       "Reducci\u00f3n de la velocidad de reloj y disminuci\u00f3n del rendimiento."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 son los n\u00facleos en un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 son los n\u00facleos en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Procesadores individuales dentro de una CPU.",
       "Unidades de almacenamiento dentro de una CPU.",
       "Conexiones para la memoria RAM de una CPU.",
       "Velocidades de reloj de una CPU."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo afecta el n\u00famero de n\u00facleos en la capacidad de procesamiento de un procesador?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el n\u00famero de n\u00facleos en la capacidad de procesamiento de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Cuantos m\u00e1s n\u00facleos tenga un procesador, m\u00e1s operaciones podr\u00e1 realizar en paralelo.",
       "Cuantos m\u00e1s n\u00facleos tenga un procesador, menor ser\u00e1 su velocidad de procesamiento.",
       "El n\u00famero de n\u00facleos no tiene impacto en la capacidad de procesamiento.",
       "Un procesador con un solo n\u00facleo es m\u00e1s r\u00e1pido que uno con m\u00faltiples n\u00facleos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo puede el procesador dividir el c\u00e1lculo de algunas tareas entre varios n\u00facleos?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo puede el procesador dividir el c\u00e1lculo de algunas tareas entre varios n\u00facleos?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Paralelizando la ejecuci\u00f3n de instrucciones en varios n\u00facleos.",
       "Compartiendo la memoria RAM entre los n\u00facleos.",
       "Conectando los n\u00facleos a diferentes unidades de procesamiento.",
       "Desactivando algunos n\u00facleos para reducir el consumo de energ\u00eda."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 limitaciones tiene el uso de m\u00faltiples n\u00facleos en la ejecuci\u00f3n de tareas?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 limitaciones tiene el uso de m\u00faltiples n\u00facleos en la ejecuci\u00f3n de tareas?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Algunas tareas no se pueden compartir entre varios n\u00facleos y la velocidad final no ser\u00e1 mayor por muchos n\u00facleos que tenga el procesador.",
       "El uso de m\u00faltiples n\u00facleos siempre resulta en una ejecuci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida de las tareas.",
       "La cantidad de n\u00facleos no tiene impacto en la ejecuci\u00f3n de tareas.",
       "La memoria RAM no es suficiente para soportar m\u00faltiples n\u00facleos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ntos n\u00facleos suele tener un procesador de tama\u00f1o medio para ordenador personal de 2022?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos n\u00facleos suele tener un procesador de tama\u00f1o medio para ordenador personal de 2022?",
    "image": "",
    "choices": [
       "De 6 a 12 n\u00facleos.",
       "De 1 a 2 n\u00facleos.",
       "De 2 a 4 n\u00facleos.",
       "De 16 a 32 n\u00facleos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 son los hilos de ejecuci\u00f3n en un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 son los hilos de ejecuci\u00f3n en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Permiten ejecutar programas de forma virtual.",
       "Son programas que solo se ejecutan en un n\u00facleo.",
       "Son el n\u00famero de programas que se pueden ejecutar en un procesador.",
       "Son la cantidad de n\u00facleos de un procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tienen los hilos de ejecuci\u00f3n en un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tienen los hilos de ejecuci\u00f3n en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Duplican de forma virtual el n\u00famero de tareas que se pueden ejecutar.",
       "Reducen el n\u00famero de tareas que se pueden ejecutar.",
       "Permiten ejecutar un programa en cada n\u00facleo del procesador.",
       "Aceleran la velocidad de ejecuci\u00f3n de un programa en un n\u00facleo del procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ntos hilos de ejecuci\u00f3n tiene un procesador t\u00edpico de ordenador personal de 2022?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos hilos de ejecuci\u00f3n tiene un procesador t\u00edpico de ordenador personal de 2022?",
    "image": "",
    "choices": [
       "2 hilos de ejecuci\u00f3n por n\u00facleo",
       "4 hilos de ejecuci\u00f3n por n\u00facleo",
       "8 hilos de ejecuci\u00f3n por n\u00facleo",
       "16 hilos de ejecuci\u00f3n por n\u00facleo"
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 es la memoria cach\u00e9?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 es la memoria cach\u00e9?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Una memoria intermedia que permite acceder a los datos y programas de manera m\u00e1s r\u00e1pida.",
       "Una memoria que almacena los programas de forma permanente.",
       "Una memoria que almacena los datos de manera temporal mientras hay alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica.",
       "Una memoria que se utiliza para almacenar las copias de seguridad de los archivos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza la memoria cach\u00e9?",
    "question": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza la memoria cach\u00e9?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Para almacenar los contenidos de la memoria RAM que se leen de forma repetida.",
       "Para almacenar los archivos del sistema operativo.",
       "Para almacenar los archivos multimedia.",
       "Para almacenar los programas de forma temporal."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es la ventaja de la memoria cach\u00e9?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la ventaja de la memoria cach\u00e9?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Permite acceder a los datos de manera m\u00e1s r\u00e1pida mientras se est\u00e1n procesando.",
       "Permite almacenar los programas de forma permanente.",
       "Permite almacenar los nanocuantos de manera temporal.",
       "Permite almacenar las copias de seguridad de los archivos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo afecta el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 a la velocidad final del procesador?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 a la velocidad final del procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Cuanto mayor sea el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 mayor ser\u00e1 la velocidad final del procesador.",
       "Cuanto menor sea el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 mayor ser\u00e1 la velocidad final del procesador.",
       "El tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 no afecta a la velocidad final del procesador.",
       "El tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 solo afecta a la velocidad de acceso a los datos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1ntos niveles de memoria cach\u00e9 suelen tener la mayor\u00eda de las CPU?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos niveles de memoria cach\u00e9 suelen tener la mayor\u00eda de las CPU?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Tres niveles de memoria cach\u00e9.",
       "Solo un nivel de memoria cach\u00e9.",
       "Dos niveles de memoria cach\u00e9.",
       "La mayor\u00eda de las CPU no tienen memoria cach\u00e9."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 sucede con la velocidad de cada nivel de memoria cach\u00e9?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con la velocidad de cada nivel de memoria cach\u00e9?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Cada nivel de memoria cach\u00e9 es m\u00e1s lento que el anterior, pero de mayor tama\u00f1o.",
       "Cada nivel de memoria cach\u00e9 es m\u00e1s r\u00e1pido que el anterior, pero de menor tama\u00f1o.",
       "Cada nivel de memoria cach\u00e9 es de la misma velocidad y tama\u00f1o.",
       "Cada nivel de memoria cach\u00e9 es m\u00e1s lento que el anterior y de menor tama\u00f1o."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 t\u00edpica en una CPU de un ordenador personal de 2022?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9 t\u00edpica en una CPU de un ordenador personal de 2022?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Alrededor de 6 Megabytes.",
       "Alrededor de 2 Gigabytes.",
       "Alrededor de 1 Terabyte.",
       "Alrededor de 500 Kilobytes."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 determina la cantidad de memoria a la que se puede acceder y la rapidez con la que se ejecutan ciertas operaciones en un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 determina la cantidad de memoria a la que se puede acceder y la rapidez con la que se ejecutan ciertas operaciones en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "El n\u00famero de bits del procesador.",
       "La cantidad de n\u00facleos.",
       "El tama\u00f1o de la memoria cach\u00e9.",
       "La velocidad de reloj."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de bits de los procesadores m\u00e1s simples, como los que incorpora un teclado de ordenador o un horno microondas?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de bits de los procesadores m\u00e1s simples, como los que incorpora un teclado de ordenador o un horno microondas?",
    "image": "",
    "choices": [
       "8 bits.",
       "32 bits.",
       "64 bits.",
       "128 bits."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfEn qu\u00e9 dispositivos se utilizan los procesadores de 32 bits?",
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 dispositivos se utilizan los procesadores de 32 bits?",
    "image": "",
    "choices": [
       "SmartTV, impresoras, etc.",
       "Teclados de ordenador, horno microondas, etc.",
       "Consolas de videojuegos, ordenadores de sobremesa, etc.",
       "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfcu\u00e1l es el tama\u00f1o de palabra en bits de la mayor\u00eda de los ordenadores personales actuales?",
    "question": "\u00bfcu\u00e1l es el tama\u00f1o de palabra en bits de la mayor\u00eda de los ordenadores personales actuales?",
    "image": "",
    "choices": [
       "64 bits.",
       "128 bits.",
       "32 bits.",
       "16 bits."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tiene un procesador de 64 bits en comparaci\u00f3n con uno de 32 bits?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tiene un procesador de 64 bits en comparaci\u00f3n con uno de 32 bits?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Puede manejar m\u00e1s memoria y procesar m\u00e1s informaci\u00f3n.",
       "Es m\u00e1s econ\u00f3mico y consume menos energ\u00eda.",
       "Es m\u00e1s f\u00e1cil de programar y mantener.",
       "Es compatible con m\u00e1s dispositivos y sistemas operativos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 son los buses de comunicaci\u00f3n en un procesador?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 son los buses de comunicaci\u00f3n en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Son los canales de transferencia de informaci\u00f3n entre el procesador y otros elementos del ordenador.",
       "Son los componentes que realizan los c\u00e1lculos en el procesador.",
       "Son los programas que se ejecutan en el procesador.",
       "Son los dispositivos que almacenan informaci\u00f3n en el procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante tener m\u00faltiples y r\u00e1pidos buses de comunicaci\u00f3n en un procesador?",
    "question": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante tener m\u00faltiples y r\u00e1pidos buses de comunicaci\u00f3n en un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Porque mejora la velocidad de transferencia de informaci\u00f3n y, por tanto, el rendimiento del procesador.",
       "Porque permite almacenar m\u00e1s informaci\u00f3n en el procesador.",
       "Porque permite aumentar la cantidad de programas que se pueden ejecutar a la vez.",
       "Porque permite aumentar la velocidad de c\u00e1lculo del procesador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 son las pruebas de rendimiento?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 son las pruebas de rendimiento?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Una t\u00e9cnica para medir el rendimiento de un sistema inform\u00e1tico o de sus componentes por separado.",
       "Una t\u00e9cnica para dise\u00f1ar procesadores.",
       "Una t\u00e9cnica para medir la cantidad de memoria RAM de un ordenador.",
       "Una t\u00e9cnica para reparar fallos de hardware."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPor qu\u00e9 son \u00fatiles las pruebas de rendimiento?",
    "question": "\u00bfPor qu\u00e9 son \u00fatiles las pruebas de rendimiento?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Son \u00fatiles a la hora de comparar procesadores entre s\u00ed.",
       "Son \u00fatiles para dise\u00f1ar procesadores.",
       "Son \u00fatiles para reparar fallos de hardware.",
       "Son \u00fatiles para medir la cantidad de memoria RAM de un ordenador."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfC\u00f3mo se llama el n\u00famero que representa aproximadamente la potencia de un procesador?",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo se llama el n\u00famero que representa aproximadamente la potencia de un procesador?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Benchmark.",
       "Par\u00e1metros.",
       "Caracter\u00edsticas.",
       "T\u00e9cnica de medici\u00f3n."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de las pruebas benchmark?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de las pruebas benchmark?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Calcular el rendimiento final de un procesador.",
       "Calcular la cantidad de memoria RAM de un ordenador.",
       "Comparar procesadores entre s\u00ed.",
       "Reparar fallos de hardware."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 significa MIPS?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 significa MIPS?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Millones de instrucciones por segundo.",
       "Millones de operaciones matem\u00e1ticas por segundo.",
       "Millones de bytes por segundo.",
       "Millones de p\u00edxeles por segundo."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el test MIPS?",
    "question": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el test MIPS?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Compara de forma relativa procesadores a lo largo de la historia.",
       "Mide la velocidad de transferencia de datos.",
       "Eval\u00faa el rendimiento de la tarjeta gr\u00e1fica.",
       "Mide la capacidad de almacenamiento de un disco duro."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 miden los FLOPS?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 miden los FLOPS?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Operaciones de coma flotante por segundo.",
       "Operaciones de enteros por segundo.",
       "Bytes por segundo.",
       "P\u00edxeles por segundo."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPara qu\u00e9 es \u00fatil conocer los FLOPS de una m\u00e1quina?",
    "question": "\u00bfPara qu\u00e9 es \u00fatil conocer los FLOPS de una m\u00e1quina?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Resolver problemas cient\u00edficos y de c\u00e1lculo intensivo.",
       "Medir la velocidad de la conexi\u00f3n a Internet.",
       "Evaluar el rendimiento de la tarjeta de sonido.",
       "Medir la capacidad de almacenamiento de un disco duro."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 cantidad de MIPS tiene aproximadamente un ordenador personal t\u00edpico de 2022?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 cantidad de MIPS tiene aproximadamente un ordenador personal t\u00edpico de 2022?",
    "image": "",
    "choices": [
       "200 000 MIPS.",
       "2 000 000 MIPS.",
       "20 000 MIPS.",
       "2 000 MIPS."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 cantidad de MFLOPS tiene aproximadamente un ordenador personal t\u00edpico de 2022?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 cantidad de MFLOPS tiene aproximadamente un ordenador personal t\u00edpico de 2022?",
    "image": "",
    "choices": [
       "50 000 MFLOPS.",
       "500 000 MFLOPS.",
       "5 000 000 MFLOPS.",
       "5 000 MFLOPS."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 son SPECint y SPECfp?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 son SPECint y SPECfp?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Son benchmarks para medir el rendimiento de computadoras.",
       "Son programas de edici\u00f3n de texto.",
       "Son juegos de video populares.",
       "Son lenguajes de programaci\u00f3n."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQui\u00e9nes forman parte del consorcio SPEC?",
    "question": "\u00bfQui\u00e9nes forman parte del consorcio SPEC?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Vendedores de computadoras, integradores de sistemas, universidades, grupos de investigaci\u00f3n, publicadores y consultores.",
       "M\u00fasicos y artistas.",
       "Empresas de transporte y log\u00edstica.",
       "Pol\u00edticos y gobernantes."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1les son los objetivos de SPEC?",
    "question": "\u00bfCu\u00e1les son los objetivos de SPEC?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Crear un benchmark est\u00e1ndar y controlar y publicar los resultados de los tests.",
       "Vender productos electr\u00f3nicos.",
       "Desarrollar software para videojuegos.",
       "Hacer publicidad para empresas de tecnolog\u00eda."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el Test PassMark?",
    "question": "\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el Test PassMark?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Para medir el rendimiento de ordenadores personales.",
       "Para dise\u00f1ar p\u00e1ginas web.",
       "Para realizar c\u00e1lculos matem\u00e1ticos complejos.",
       "Para editar im\u00e1genes y videos."
    ]
  },
  {
    "title": "\u00bfQu\u00e9 es PassMark?",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 es PassMark?",
    "image": "",
    "choices": [
       "Es un test comercial para medir el rendimiento de ordenadores personales.",
       "Es una marca de procesadores.",
       "Es una empresa de telecomunicaciones.",
       "Es un programa de edici\u00f3n de texto."
    ]
  }
]